---
date: '2021-04-12'
title: '什么是React'
tags: [react, javascript]
description: React是一个JavaScript库，致力于使UI开发变得简单
---

![xCOR7k](https://pics-rust.vercel.app/uPic/xCOR7k.jpg)

React 最初是由 Facebook 开发的，旨在解决他们面临的前端问题：

1. DOM 操作是极其昂贵的

2. 当时没有专门处理前端库的库（Angular）

3. 使用大量 jQuery 会导致代码混乱而且难以理解

2013 年，React 以开源库的形式发布，从那时起，它就受到了社区的广泛喜爱。

为什么开发人员喜欢 React？总结有几个原因：

启动 React 很简单，运行 React 并不容易，因为它使用 JavaScript 渲染视图。你需要了解 Webpack 及其配置，需要了解 babel、eslint 等。但是 Facebook 为我们提供了`create-react-app`，可以快速开始 react 开发。

从本质上讲，这是极简主义的，React 只处理一件事：UI。我们可以将 React 视为 MVC 框架中的`V`。

强大的社区支持为了增强 React 的功能，开源贡献者已经建立了一个令人惊叹的库生态系统，使我们能够开发更强大的应用程序。

最重要的是，React 的学习曲线很小，可为提供令人难以置信的强大功能，UI 灵活，可重用和可控制。

React 中必须掌握的核心概念：

- 组件`component`
- jsx
- 状态`state`
- 属性`props`

## 入门

创建一个简单的 React 应用

```html
<!DOCTYPE html>
<html>
  <head>
    <meta charset="UTF-8" />
    <title>Simple React.js application</title>
  </head>
  <body>
    <h2>Simple React.js application</h2>

    <div id="show_button_container"></div>

    <script
      src="https://unpkg.com/react@16/umd/react.development.js"
      crossorigin
    ></script>
    <script
      src="https://unpkg.com/react-dom@16/umd/react-dom.development.js"
      crossorigin
    ></script>

    <script>
      'use strict';
      const e = React.createElement;

      class ShowButton extends React.Component {
        render() {
          return e('button', { onClick: () => alert('Hello there!') }, 'Show');
        }
      }

      const domContainer = document.querySelector('#show_button_container');
      ReactDOM.render(e(ShowButton), domContainer);
    </script>
  </body>
</html>
```
